# exercicios_fundProg_07_matrizes

1. Faça um programa que peça ao usuário um valor inteiro impar entre 3 e 11 (inclusive 3 e
11, valide esta entrada), após isto crie uma matriz quadrada (inteiros) do tamanho do número
informado pelo usuário. Permita que o usuário informe os valores para cada uma das
posições da matriz. Após isto calcula e mostre as seguintes informações sobre a matriz:

    - Soma dos elementos;
    - Média dos elementos (duas casas decimais);
    - Maior valor;
    - Menor valor;
    - Contador de pares;
    - Contador de ímpares;
    - Soma da diagonal principal;
    - Soma da diagonal secundária;
    - Mostrar a Matriz (formatada);

2. Crie um programa que solicite o preço de cinco produtos em cinco supermercados
diferentes, ao final o programa deve mostrar:

    - Os preços em cada um dos supermercados;
    - A média de preço por produto;
    - A soma de preços por supermercado;
    - O valor total no supermercado mais barato e no mais caro;

3. Utilizando a estrutura de matriz, faça um programa que para um colégio que tem N (deve
ser informado no início do programa) alunos e estes são avaliados em duas provas. O
programa deve permitir digitação do nome do aluno e das duas notas e após isto mostrar as
seguintes informações:

    - Nome e as duas Notas de cada aluno;
    - A média de cada aluno;
    - A maior e menor nota (nome do aluno junto);
    - A maior e menor média (nome do aluno junto);
    - A média geral da turma;
    - O nome dos alunos acima e abaixo da Media Geral da Turma;

4. Nas Olimpíadas do IFC estão ocorrendo várias competições, entre elas salto em
distância, nesta competição cada atleta tem direito a cinco saltos, para valorizar o atleta
mais constante é feita a média dos saltos, desprezando o pior salto. Você foi contratado para
implementar um sistema que fará o controle desta competição, utilizando o recurso de Matriz,
resolva os itens abaixo:

    - Solicitar os cinco saltos de cada atleta;
    - Após o atleta saltar mostrar a média;
    - Permitir a utilização do sistema por N atletas (informado no inicio da aplicação);
    - Ao final, ou seja, após os N atletas digitarem os saltos o programa deve mostrar:
    - Saltos de cada atleta, seguidos de sua média;
    - A média dos saltos do campeão e do último lugar;

5. Criar uma loteria com 6 números de 1 a 60. Solicitar ao usuário quantas cartelas deseja
preencher criar uma matriz deste tamanho para armazenar os valores que serão criados
aleatoriamente. No final analisar cada uma das cartelas e mostrar ao lado do números (ordenados
em ordem crescente e não repetidos dentro da mesma cartela) o total de acertos.
